【磚家會繼續食屎3週年嗎？】低調置業討論區(91)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 係時候加入林太敬拜環節
重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

上一個post

【磚家食屎兩周年，用家fatfat過肥年】低調置業討論區(90)

lm

留個名先

今日大病 sick leave 中

條友咪出文害人啦

有條理地 list 出十點出黎，等大家下年鞭屍

搬過來繼續問先

留名

換樓其實好驚險
如果賣左自住間物業 要等60日成交期先拿到錢 跟住先去買 呢60日隨時巳經升左10-20萬 巳經未必買到你理想要ge樓 (除非你想換間差d ge樓)
最好係同日簽兩邊約 一賣一買 但而家二手咁缺盤情況下係非常難 可遇不可求
當然你夠多錢就唔洗煩呢d野

問你自己，係咪有需要換，非換不可？

否則，太勉強既事就唔好勉強，勉強冇幸福。

就係好抿水所煩

岩ge
可能真係一動不如一靜

同埋好似樓上巴打咁講，同時間一買一賣，時間未必咁夾，而且亦會冒風險 - 你賣果邊撻訂，咁你買呢邊亦都要撻

食完lunch 去工展會睇下 d 熱水爐有冇平先

換樓係需要定想做好d 投資？
需要用既就無得等，平買平賣，貴買貴賣

我就租樓先，跟住賣樓，跟左收埋錢先換

中間都有d 驚險 ,而家樓已收

我都有同樣煩惱

又黎？煎唔煎牛扒先？煎就咪開放式

我都係開放式，諗緊整個尚朋堂抽氣扇得唔得
煎炒煮炸樣樣都想整

抽得勁就無問題
只係明火唔岩消防例

電磁爐好似唔係好夠獲氣喎

估價低成10%，按揭會唔會出事

想換樓係因為，之前第一間買果時礙於budget求其買，睇樓同俾大訂夾埋先用左兩個月時間。
而家見升左，拉近左目標樓首期距離 (但抿水左d)
樓齡已經係三十頭，惟一好處係間屋夠實用，近返工(within步行距離)，近MTR
驚遲d再舊d冇人要

唉如果以前早d知呢個post，咁可能會買屯元天咁就夠哂$唔使煩

唔知叫高過估價10%有冇人要

可以好夠，但會犧牲你d傢私

有冇ching 俾d意見
簽咗臨約

你都簽左

銀行會提高估價機會高，問多幾間

去格價網比較起碼少一半以上火力
單相電唔夠力…

你個估價係網上估定直接問銀行按揭部？
網上估唔準

HSBC同BOC估價都高
可以試呢兩間

我度boc低HSBC成4,5%, 唔知點解

網上估價既野，不要太認真

好可能下星期 update 時會一氣爬番頭都未定

你買左幾耐，手上除左層樓，有幾多籌碼？

如果你要炒到好有獲氣咁
應該唔得
我老婆煮野好健康，煎好少，炸野近乎0
所以我開廚加電陶爐係好夠用

好，thx

連登係唔係load 相有問題？ 想load 張煤氣爐價錢上來

工展會煤氣counter, 熱水爐大約減$2000~ $2500

記住收左樓開左煤氣戶口先買得， 我收左樓都未開所以買唔到

我買個時比估價低10%一樣搞惦

load 唔到圖，人手報算

煤氣熱水爐

TGC RS13RM $5026( 零售價$7180)
TGC TNSW160RFL (W) $5446(零售價$7780)

快d 開返account 先

比估價高10% ar ma
低10% 就公起你 業主傻左

13年尾

而家800萬樓要四成首期
所以差幾十萬先夠俾首期＋稅etc
除非舊樓可以高過估價10%賣得出咁就夠

sorry 自

遲嫂，估唔到我會影響到你

自問只係覺得既然上得網大家又唔識又無利益關係O既，講野難聽D 講真話又有乜所謂
另外咩串嘴串得有技巧，我只係好怕同人針住一個位無營養地嘈，呢D位我就由得人地嘈就算 你咁想贏就你贏囉

如果你地煮野唔洗拋鑊咁誇O既，其實真係無乜分別
反而電磁爐好好清潔，真係用過返唔到轉頭

你搞清楚屋企D 油炸完點處理先

巴打，你有無用過

我兩公婆就想電磁爐

兩大長老就話唔好呀，唔夠鑊氣呀，煮野唔好味咁

冇法，我老豆幫我裝修，都要俾下面佢

【貪新忘舊】YOHO業主950萬購Midtown三房 再沽舊居
文章日期：2018年1月2日 14:25

元朗YOHO Town有業主擔心賣樓後未能於短時間內購得新居，堅持「先買後沽」。中原高級分行經理陳杭表示，YOHO Midtown 6座中層F室，屬實用面積685方呎3房戶，獲換樓客以950萬元承接，實呎13869元。

陳續指，換樓客買入新居後，才落實沽出YOHO Town 5座高層D室的舊居，該單位實用面積433方呎、為2房戶，成交價650萬元，實呎15012元。原業主2011年9月以308萬元買入，持貨6年多，帳面獲利342萬元，升值1.1倍。

30 頭O既樓點會無人要

小弟唔懷疑因為真係未用過比較唔到
純粹睇spec 輸出火力係細啲
我諗為左靚應付一般廣東兩味
西餐入饌應該唔難既
為左靚接受到

巴打你一定煮開大排檔炒鑊啦
你煮咩點會唔夠力

裝落油兜，用返黎下次炸野
其實個陣油煙味最難搞

上面講左
既然有巴打用開無問題我諗都接受到

我今日都小病勉強返工
不過愈返愈精神

得罪一句，係咪要煮到片入面咁？

係O既落大排檔食啦
唔係O既我覺得電磁爐夠做啦
利申： 我煮飯O既

d 老人家難接受新野d, 又唔識上網google 下

巴打介唔介意講下你O既廣東兩味定義係咩？

避風塘炒瀨尿蝦同脆炸九肚魚

定係菜心炒牛肉同蒸水蛋

屋企都玩萬年油炸野

有自己地方咪可以enjoy life
本區特色嚟

好肚餓呀頂

正喎避風塘
不過我唔識炒

冇錯呀，買間屋就係要有地方玩興趣嘢呀

講真，我而家用緊panasonic 最貴果隻model
一邊爐頭開住黎煲野，另一邊炒野都夠做
彈到周圍都係又點？ 煮完我第一次用抹布加洗潔精抹一次，再用清水過一次，新O既一樣
剩係清潔呢樣野我就覺得傳統真火爐清潔到我想死

無屋無生活無得煮食
有屋有生活有得煮食

未食lunch？

咪係囉，你都唔識炒
何況呢D就算你識你響屋企都唔會整到大排檔咁好食架
呢D落街食啦

食左，我易肚餓

Mark 低先
十足廣告一樣啊

日本出個隻？ 邊度買平呢？

我都想買呢隻

呢個爐咩都會講O既

話說早兩日煮完日式咖哩，終於感受到洗碗機O既好

我有上price 度找呀應該講IH 個款

呢隻
KY-E227D

響BBE 買 O既

唔該

有d 爐有電磁爐+電陶爐，兩用
咁咩煲咩pan 都有位可以用到
都可以考慮下

電陶其實係咩意思?

煎條魚都成間都聞到
d油又彈到週圍係
食完飯洗完碗見到器皿等乾
煲水煲飯d水蒸氣又飄下飄下
你係個廳睇緊戲又聽到廚房煮野聲
我自己個人會怕以上事項
如果本身開廚你買個時就預左就算啦
但將獨立廚房改做開放
你一定好勤力保持整潔

仲有整潔問題
可能我職業病

慣左
炸3次就倒

單支定屋苑
通常有實單都可以拉番高個估價

九龍灣？

同一份煮食油最多重炸一次好啦
油加熱過好快變質同唔健康
睇食物書講

可以試下鈎大魚

食得健康係好事
我想試下淨食素 但唔容易 內外都困難
要好有決心先得

依度咩topic都有
有寵物感情AV投資食好西旅遊行路你快定我慢

惟有唔換住，等還多幾期樓按，賣舊單位時攞返多少少再行動。又或者換間補差價低少少。

用緊真火煮食爐
清潔表示無問題

快d搵女野食

有無4球上車盤推介
九龍區就得 想同女友同居自住

買air flyer啦
健康d
但我未試過用
未試過屋企食炸野

響鈴來....

預咗係單支喇，接受到幾舊幾細?

唔講收入同首期幾多好難推介

電磁爐用個爐面唔熱，特定煲先熱到，
手放左上去都唔會熱親。
電陶爐就上面都係會發熱，
你咩煲都用得，唔使特定某d 煲，pan
熄左爐就要時間比佢散番d 熱
雖然電陶爐都熱，但唔會好似煤氣石油氣明火咁熱，唔會煮完成身汗
有d 爐包晒兩種，你自己可以配合來用。

出offer letter唔使錢
但未到90日可能只係pre approval
未必有offer letter
我唔sure

學到野

勁既抽油煙機囉

富士皇，伊萊克斯

我都係單相電，推到2800火喎

玩到拋鑊就真係唔夠鑊氣，再者係咪用埋生鐵鑊先

用le 乜野果d 煲煲野都夠做

所以呢D 真係家家習慣不同
我就慣左唔會炸野O既，因為D 油處理好煩
我地如果食薯條薯餅果D 會用焗爐

鍾意炸野用氣炸鍋得唔得

HASE估突, hsbc -10%

仲會講影音

真火爐好多凹凸位，清潔麻煩好多

巴打大個仔啦
乖啦唔好咁毒咩都上連登問啦
勇敢D行入地產鋪問啦 加油

細貓係估得多過大貓，可能要搶市場

怕煩可以上網找啲盤既名
抄底再落區地產舖問啊

毒既話上網search多可以

28hse 591
search 完雖然有假盤，但都可以參考收窄範圍

我都係單相
我買果個都推到

仲有gohome

同埋容許我問一句，響屋企煮野食想有鑊氣，仲整開廚？
睇黎唔止想碟餸有鑊氣，係想成間屋都有鑊氣

記得網上盤唔好信十足，好多過期盤係引你O既

我覺得應該要知自己想點

想住近屋企定工作地點，第日會唔會有小朋友咁

咁先易d 搵

如果未買過樓好易會受agent手段影響
先帶你睇d垃圾但叫價都唔平ge樓
跟住先帶你睇正常小小ge樓 令你覺得好抵
Btw 網上d放盤得啖笑 全部寫低過業主叫價20萬有多 一係巳經賣左未delete 引你去問
經驗係 中x 美x係咁
香港置x d廣告就真d

不如先計吓兩人係咪真買負擔到四球樓，兩人固定月入過38k + 起碼 600k 首期雜費，再縮窄地區。月入22k 一成首期都有盤架，嘉都 倫美 順發

邊有講過
你快定我慢真係笑咗

今晚六合彩金多寶，提一提各位巴絲打記得夾錢比我，Thx

留名
玩左慢煮神棍 正呀
有自己地方當然要煮食

我忘記左買
依家係張床上面凖備訓覺

我住緊呢個單位冇乜聲喎，如果閂晒窗嘅話直情冇聲

我地嗰支神棍就黎發毛啦好耐無用過

中原超勁爆多假盤！！！！！！
本身以為大鋪多貴價盤(800萬up)，所以走去中原。因為見細鋪得好少放盤
一開始睇仲以為心儀屋苑咁多人放盤，變成惡性競爭 所以先有筍盤
點知一去問，個個唔係已經賣左就話個業主咁岩搵到租客決定唔賣！得番貴過市價的盤係真既。

反而細鋪的盤全部係真，
所以遲d如果換樓可能搵番之前幫手買樓的細鋪好d。

其實係，開廚就蒸下野食，整下簡餐，意粉，用焗爐焗下野都已經好多花款

D agent 有時真係好煩，睇完兩個爛盤，第三個正常少少，去到見你到價差唔多，就日撚日係度催，又話就黎冇盤啦，又話要買趁手，係咁send d 破頂新聞嚇鳩你。
忍唔撚住block 鳩左佢，幫襯第二間。

細舊單支梗係揾地膽細AA ，頭幾次 screen out 廢 AA，因為就算有盤，冇幫你既 AA， 冇可能同你啱價搶返黎。睇完樓，打俾銀行估價，決定回返幾多。

拆出黎，開桶水落一大杯疏打粉浸一個鐘，乜油都甩

揾啱 AA 係正式揾盤既第一部，亦係好重要既一部

唔係呀
住緊西區
換樓都係想留番係西區呀

其實上個POST我都貼過圖
煤氣公司個網有的

[img]
Landing_pg_V5_Art.jpg[/img]

BTW我上年買好似都唔使開煤氣戶口先架喎
因為一開戶口好似就要裝煤氣錶開始收每月保養費
我現場訂晒, 填晒個人資料同地址就得
到2月時先正常叫煤氣公司安裝同埋正式開戶口既

屋企人都係西區？

就算諗賣都要交架

扣返按金姐冇乜野，律師會搞

咁又唔係
純粹因為超近番工果度咋

咁奇？ 個sales 話要有戶口先買得，打去hotline 問又係咁講

現場都幾好生意，安裝都要等幾日

聽日去申請返個戶口先

細舖有佢好處
最緊要找多啲睇到覺得岩

屋苑好少流去細鋪

同區換樓會再難d

屋苑都未必既，總之找返地頭啲地產睇
有時無佢都會動用網絡幫你找盤

我果頭一間細鋪都無

都O岩，我認我懶，拆都懶
電磁爐一個平面更簡單

煤氣爐嘅拆一般唔使用工具
好多都係用手就甩到
有d 零件仲係就咁放上去

咁如果平面一抹就搞掂的確比拆出黎抹方便啲既

我依家換厨房枱面板唔換爐，都幾麻煩

的確係嘅

應該個爐係就咁座落去個洞度架BOR
拆個爐出黎唔難架

唔通依家改左玩法
我上屆係12月頭先開始裝修
12月中知道工展會有平就已經搵日放工去左訂, 果時7點幾好少人
當中未去過煤氣公司開戶口

係呢張啦，唔該巴打

多謝lam巴咁撐我，條氣順晒。
長巴講得岩，拗無意思，下星期真係去計時同拍片。真係唔係為要贏乜，而係要維護自己名聲，以理服人好過畀人誤會傲慢。
無必要做到人見人愛，但求我寫我心。

如果有兩個單位
位置坐向大細價錢差唔多
一個係低層
一個係中高層
價錢一樣係因為屋苑質素關係,低層個屋苑質素好d,中高層相反
如果第時會考慮賣左換樓
咁買邊間會好D?

係，不過應該閂窗冇聲㗎喎，我買時特登喺屋度聽嘅，可能唔係對正公園關係，後面露台閂門唔閂聲都唔大

如果真係嘈得咁緊要，一早有業主投訴，我老婆睇過樓，嘈過唔到佢我都唔會買

咁睇過會覺得低層好d 既，咁會好價d 咪低層

咁如果買到不如撻啦

10分鐘都好近啦，同一屋苑，唔同好難比較

唔洗同一座

簽左新個度就撻舊個度
比夠20萬訂，防業主撻你

記得聞吓低層有冇臭味

一樓，我最近先知成個屋苑一樓都有臭味，應該係天井

同埋買賣同租一定會壓價

一樓真係要諗過先喎
你平果幾十萬淨係層數都係番度
另外 賠一賠訂又無廿萬
真係唔值...

仲有如果塞屎渠就身先士卒遍地黃金
個人意見係點都唔會揀一樓

除非諗住住一世，會影響買賣同出租

agree
我都係咁諗
就算裝修都一定唔會拆牆
兩間房點都flexible過得一間房
可以租俾一家大細又可以租俾夾租果d學生

早排第一次睇一樓，一出lobby已經成陣味，入到屋打開廁所窗，見到係天井位，聞吓就係果陣味，後尾試下去唔同座數既一樓lobby聞吓，都係果陣味，其實我真係唔明，d一樓街坊係咪聞慣咗有抗體

我反而想整兩房變三房

呢個idea唔錯
我都有諗過將客飯廳變為一個細廳

係，兩房兩廳邊三房一填

上海商業銀行做埋發展商，自己拆樓兼起樓，無綫財經台講緊

變三房一廳

單位大既話開廚好正

agger

諗住唔經agent簽新租約
想問係咪是但上網印份租約樣本就ok?
有咩要注意？

無線財經台播緊買傢私節目

有男朋友

想問下 放租如果唔經AA 自己點同租客搞？

要律師寫租約嗎？使唔使將租客個名交俾土地注冊署？

我聽我老細佢 佢同自己個長期租客只係係文具舖求期買份租約再加少少細節 大家簽個名就係 仲就每年去政府打個stamp
佢話咁多年慳好多佣金

小弟冇父幹 岩岩做業主 屋企又冇買過樓 求各巴打俾明燈有冇收租指引 (假設我識人想租/同現有租客續租 但唔想俾佣AA賺

如果真係唔知點攪，比AA 賺一次
之後續約照原本個份同租客繼續簽
自己打厘印

睇番第一版先記得無左V巴個出租指引
等V巴貼番出來

可以自己搞，租約可以書局買自己加加減減咁，去稅局/民政署打厘印ok

呢d 下次置頂加埋啦

打厘印

唔係棟棟都樓都有天井位對住間屋既
但極低層一定要加倍留意出面個位有無呢d天井位... 真係會有味 同空中飛人位黎
都係果句 價位反映左
極低層其實我覺得係幾好租
平你高層小小就已經好易租出(平1-2k咁)
但買入個價平你高層一大截

盡量唔好選4樓以下

追睇番 80後求生隊長 既 blog

想問下兆康既巴打們, 你地有冇見過人裝分體式冷氣機? 今日搵師傅度位時, 佢話諗住係廚房同廳中間塊牆整個窿跟住連接出面個散熱氣同入面部機. 可唔可靠架??

[url]利申: 唔係住緊兆康, 但都係彈性十字型樓 [/url]

咁你蒸過野同用過焗爐未?
咪就係咁樣用囉

唔好介意我直白少少講句, 其實煮開野O既人煮家常菜並唔係好需要食譜呀
爐具呀果D 亦唔洗好講究, 真係有材料響手就會自己諗下點樣配合, 自動行埋爐識煮

巴打似乎並唔係常煮開飯果位, 所以未免過份擔心左少少

冇見過，窗口機依家都好靜嘅，可接受範圍，維修更換方便價錢平，效率高過分體機，夾硬整分體機可能麻煩多

兆康2房但我全部係窗口機
btw 我so far 都無見人咁樣整
同埋你不如問下管理處整分體機有咩安裝指引先

兆康係有哂冷氣機台O既, 呢樣同你果邊唔同少少

簡單野, 見到屋企有咩就煮咩

唯有咁做😂

會既

樓價UPDATES：業主強勢！牽晴間零議價沽 (20:15)

【東網專訊】樓市近期由業主「話事」，不少單位以叫價水平售出。粉嶺牽晴間有中層戶放盤兩星期，即獲同區換樓人士零議價以688萬元承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角慧雲峯中層A室，實用面積750方呎，屬三房間隔，座向北面享海景，成交價1,450萬元，實用呎價19,333元屬市價，新買家為區內換樓人士。據了解，原業主於2007年4月以621萬元購入物業，持貨至今帳面獲利809萬元。

●外區換樓客斥789萬元購入北角百福花園景福閣中層D室，單位實用面積602方呎，以三房間隔，座向南面望樓景，實用呎價13,106元屬市價。

●鰂魚涌康怡花園R座低層9室，實用面積616方呎，三房間隔，以約910萬元成交，實用呎價14,773元。

●鰂魚涌康怡花園A座中層10室，實用面積497方呎，兩房間隔，原叫價830萬元，終以806萬元易手，實用呎價16,217元。

●北角半山雅景臺高層E室，實用面積1,035方呎，三房一套間隔，獲用家以1,980萬元連車位承接，低市價3%，實用呎價為19,130元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●奧運站維港灣8座中層D室，屬三房包括套房間隔，望西南維港景，實用面積約695方呎，業主最初以3.5萬元放租，吸引一名區內客以約3.25萬元承租，實用呎租約46.8元。據了解，新租客心儀單位可享海景，故睇樓3次即決定承租。

●牛頭角淘大花園去年12月份錄得7宗成交，平均實用呎價約15,008元，屋苑現有約90個買賣放盤，單位叫價由410萬至790萬元不等。近日屋苑F座高層5室，實用面積約390方呎，以580萬元售出，實用呎價約14,872元。據了解，原業主於2012年12月以約380萬元購入該單位，帳面現獲利約200萬元。

●將軍澳維景灣畔5座高層A室，實用面積660方呎，三房套房間隔，買家只睇樓兩次，即場還價，以1,018萬元入市，實用呎價15,424元。

●茶果嶺麗港城11座高層E室，實用面積687方呎，三房套房間隔，以1,016萬元沽出，實用呎價14,789元。

●長沙灣碧海藍天3座高層F室，實用面積499方呎，兩房間隔，以818萬元成交，實用呎價16,393元。

●將軍澳清水灣半島6座高層G室，實用面積483方呎，兩房間隔，以668.8萬元成交，實用呎價13,847元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺牽晴間9座中層G室，實用面積555方呎，以三房兩廳間隔，座向東北望開揚山景，叫價688萬元，終以此水平售出，實用呎價12,396元。原業主於2014年5月以460萬元購入該單位，持貨逾3年帳面獲利228萬元。

●樓市維持高位，個別買家轉為物色呎價較低水的自由市場居屋。馬鞍山居屋錦豐苑J座低層08室，實用面積435方呎，屬兩房間隔，座向南面望內園景，單位放盤三個月，原開價370萬元，經議價後減價20萬元，以350萬元居二市場價易手，實用呎價8,046元。

●東涌映灣園3座高層E室，屬兩房間隔，向南享山景，實用面積約543方呎，原業主於去年底放盤，當時叫價約620萬元，吸引一名外區租客興趣，經議價後，以約600萬元易手，實用呎價約11,050元。據了解，新買家早前租用外區物業，有見近年樓價向上，故決定加快入市。

●青衣翠怡花園7座高層C室，實用面積366方呎，兩房間隔，以545萬元沽出，實用呎價14,891元，創同類單位新高價。

●青衣灝景灣10座高層F室，實用面積498方呎，兩房間隔，以約806萬元易手，實用呎價16,185元，屬同類新高價。

●荃灣翠濤閣2座高層F室，實用面積477方呎，兩房間隔，以588萬元兩房新高價售出，實用呎價12,327元，呎價創屋苑新高，較數日前的舊紀錄上升2.3%。

●元朗YOHO MIDTOWN第6座中層F室，實用面積685方呎，成交價950萬元，實用呎價13,869元。買家為換樓客，買入上址後才落實沽出YOHO Town舊居。

●東涌藍天海岸2座中層F室，實用面積485方呎，兩房間隔，成交價675萬元，實用呎價13,918元。

●荃灣荃威花園M座中層6室，實用面積480方呎，以約460萬元成交，實用呎價9,583元。

●元朗YOHO MIDTOWN第1座高層D室，四房連雙套房間隔，實用面積1,118方呎，獲區內換樓客以約1,688萬元承接，實用呎價15,098元，成交價創元朗區分層戶二手樓價新高。

●元朗翹翠峰2座頂層連天台單位，實用面積約819方呎，三房設計，原業主開價1,000萬元，減價約20萬元，以980萬元獲首置客承接，實用呎價約11,966元。

●青衣藍澄灣6座中層D室，三房間隔，實用面積約690方呎，以約805萬元成交，實用呎價約11,667元，創藍澄灣三房新高價。

●粉嶺花都廣場1座中層B室，實用面積526方呎，三房間隔，以605萬元獲承接，實用呎價11,502元。

●馬鞍山銀湖．天峰3座低層D室，實用面積798方呎，三房連套房間隔，日前以1,086萬元易手，實用呎價13,609元。

●沙田第一城39座高層G室，實用面積約304方呎，以約518萬元成交，實用呎價約17,039元。

gogogo

想問下銀行計算壓力測試(借8成2)時,
計唔計埋底薪以外既非固定收入, 例如bonus, ot 補水, 非固定allowance等?
另外供MPF果筆錢計唔計落係收入計落壓力測試到

註:首置撚
底薪34.8K
計埋mpf 36.3K
計埋ot average 係35.4K

其實你都係差1K度,真係要預到咁緊?

怕多昆蟲入屋可以全屋D窗裝蚊網,平D關埋少好多野走入來。
另外走入來就可能係廚房廁所渠口位,勤D沖下,又用下漂白水倒D係渠口位佢地就唔入來。
不過你講單位樓下係垃圾房,就驚有D小強由門口入來。
我唔知有無野係專比門口塞係門隙,你可以搵搵。
渠就真係要睇你住個度D人有無公德心。
你又可以留意渠係點走,因為有D樓低個幾層係另一條渠。
4,5樓到頂樓係另一條渠,呢D設計低層就無咁易塞渠。
要塞又未必塞到4,5樓咁高,照計安全D

就係爭果1K
但要等到今年11月先加人工

借幾多呀巴打？

同埋計埋MPF 就過到壓測

咁你最好首期預鬆D,真係唔夠就首期補多D入去

360萬

去過問銀行佢話無問題
但係怕MC 果到過唔到
因為每個月最少8K卡數

將D裝修錢預D落去首期先,成交完唔夠錢裝修再諗下借稅貸來用住先

同我之前差不多，單拖唔得，要用老婆名擔保，過多年自己人工夠有凸，之後先甩返老婆名。我之前係借8 成

8K卡數係點先?固定要比既?
如果每個月都要交儲蓄/保險咁,個8K要減番,咁你都唔會夠36K做壓測
有無擔保人可以加?

手頭上得100萬多D
印花稅有無得碌卡做分期

你真係條數好緊,有無人可以加做擔保人?

到11月先買ge話都升左一大段樓價

固定既係1000八達通增值,其他都係非固定
擔保可以加我老母, 但成60歲搵得萬靚應該唔係幫到好多

題外話，甩擔保人名有無話新造按揭兩年內唔可以咁樣?

有1萬擔保已經可以借多100萬左右,咁條數已經夠
不過你首期都有D緊,會唔會考慮買平D既樓?

只打算買440萬以下

我中銀做有加擔保人,我有問佢點甩
佢話有番3個月以上收入紀錄,可以同佢地申請甩擔保
不過甩都要攪8-10星期,即係有記錄到甩到都差唔多要半年左右
唔肯定其他行係咪咁做
或者夠2年轉按先甩都差唔遠

如果係咁都要加我老母做擔保了..
做擔保有咩要準備?

你買完應該清晒袋
裝修點攪?

係, 所以以家幾勉強都係要上左車先

都係要佢有收入記錄
有無咩欠款未清咁

裝修家俬果D借稅貸果D搞囉..
另外學債TU 銀行 MC 係咪無record?

之前有人講係唔知,只要你唔報上去

用信用卡交學債發卡銀行會唔會幫你報上TU

供緊野？咁建議你供完先再諗
一係加擔保人

不如問首期有無得碌卡做埋分期

供緊學債姐
有4000蚊係非固定

你都係預要加阿媽做擔保人
去銀行開下你個CASE可以借幾多啦

其實有成球野首期要買樓肯睇餸食飯係做到O既
4球樓只要55個就買得到
8 K果D 如果係供緊野O既問下有無得提早還左佢
然後收入方面爭少少就睇下有無人可以幫你擔保啦

盡量搵D 4球架啦
每多1皮你都真金白銀要俾出黎架
你買左層樓清左袋之後家私電器唔洗錢？

唯有捉住業主叫佢減多D

巴打，咯好話我唔提你
當你買420 萬O既樓
80萬落樓都仲有20個鬆鬆動動買下家私電器
買440
你真係一毫子都無得剩
你自己借款能力又用盡哂啦
乜你認為稅貸唔洗check TU？

咁每個月還清就OK

開左case啦但最快要今個禮拜尾先覆到我
(最衰係聖誕同新年D紅日 )

稅貸唔睇你負債
正常還足錢一定借到
家俬電器裝修全部做分期有無得諗?

是,400-420既樓價對你比較好
可能會比你期望既細D,舊D
但以上車盤來講比較適合
過幾年加左人工,樓價又升左,咪再考慮換樓

邊個裝修師傅肯比你分期比

量力而為啦都係果句
我當日個case 同你一樣，都係咁樣量力而為
加油

420買到D咩樓呀...
唔想住大西北,唐樓果D...

剩係裝修都做唔到啦
家私電器要睇你響邊度買囉
你個case 比較好就係稅貸一舊錢出黎用咁樣

分期做俾你囉好唔好

不如你講想買邊區啦!

乖啦大個仔啦
唔好咁毒咩都上連登問
落街自己俾D 勇氣行入地產鋪睇啦

呢段就黎每日覆一次

唔再quote 了太長
想買美孚至深水步一帶
最近睇中間近地鐵站,高層開揚景既單棟
業主開450, 未傾過價

有睇樓呀

睇番我果度真係頭幾層都係獨立渠
可能唔係獨立渠既就真係會爆

咁買一樓果位巴打要留意了

一邊傾下有無得平D
target 最盡430 好啦
同時同AA 講叫佢搵D 420 左右O既盤俾你，睇多幾間

有睇過D 380-430既, 都睇左8 9間
一係好快比人買左
一係我唔鍾意
一係旺區嘈到仆街既低層
美居美寧果D放盤合價又無乜

Mean d 咁講，有 budget 就有得選擇比較理想既樓

唔夠 budget 就難免要張就下

有試過, 業主話低過445就唔比佣個經紀

真係要快D,我而家個間未入屋我已經諗定要買,因為呎價好平
一入屋爛溶溶廿幾年無裝過
心諗,正呀!爆晒佢裝過重好
即時同業主傾減少少,即DEAL落番地產鋪簽約比票
由入屋到簽野都唔使兩個鐘

咁呢間都已經唔合你心水,都唔使傾啦

沙田仲有d 380 ~ 430

一係大圍金獅花園， 一係河畔區翠華，花園城。

當然實用好麻麻，你預六成多d 實用

我以家睇中果間放左成個月盤都係無乜人問津

出番市區都仲可以 - 得寶細一房，或者大同新村

爆晒佢裝過要50粒？

數數下仲有唔少400 樓下

柴灣都有

咁咪第二間囉

好舊下，我就唔推介了

似乎你接受到最細 26x 呎左右既面積，430 萬budget 可能仲有得揀。
美寧對要既寶華閣有冇盤?
順寧道一帶比較多接近呢個 budget 既盤。

老老豆豆，單支已經比較平，其他區既大路屋苑未必可以幫你好多。

想約個業主出黎傾

你就算拎住把刀同佢傾都好，人地唔肯就係唔肯架啦

佢差果十零萬，跪求佢屋企人出手幫忙吧

呢D 位睇下有無屋企人幫到佢囉
有D人屋企係無就係無，咁呢D 位就無謂夾硬黎

傾乜鬼， 人地心目中有個底價，你點講都冇用，唔好浪費時間。而家業主惡晒

去第區睇下仲好， 話唔定有好野

Vic 巴

呢期唔係新高都冇人肯放

其實單支價值係咪好過自由市場居屋？

冇關連

恭喜

裝修同料錢加埋40萬左右
自己再添置D電器加多5,6萬度

如果諗埋大維修,咁大屋苑既居屋應該比較好
同大屋苑既居屋一般都有個細商場,都有D基本野可以買/食
單支應該乜都無

我見自由市場居屋好似多D 400萬盤

廿幾三十年既其實都重有400萬盤
所以要買其實都唔會無既
重要實用率好高添

其實約業主dou口dou面講價係想跪地定嚇下業主

如果可以兜口兜面傾,你表現出誠意既,有D業主如果真係想賣(唔係諗住釣水魚)
可能都可以減下,傾一傾個數
隔左個AA,好多業主都企到好硬

咁點都要拎
一千蚊買個安心，有咩事要整起黎一定唔止一千

最弊有d買家想減到平過估價 (唔係講網上估個個) 業主除非超趕出貨要周轉 有咩原因平過估價賣 尤其是而家呢個好缺二手盤ge升市

我之前買,個業主都係減左5萬
我當平左個佣

無錯，個個還價，業主見到最高而又去到佢既心水就成。還價前唔即刻親自去銀行估價，都要參考類近成交自己估。

幾時會跌番小小

我都係買ssp到長沙彎一帶，比銀行估價買貴5%。呢區啲盤好搶手，由其土瓜環舊區高價收樓，啲業主拎住一千萬出黎買樓，有啲一開二，買棟細既黎放租。

恭喜晒

前田金獅先280

細個住金獅,570呎建呎,363呎實呎個隻SIZE,我地間到3房架

個廳咪好細？

363尺間3房一定放唔到長開ge餐枱

將其中一個偏廳做房,紅色係房,綠係廳
細覺得都夠住(4個人),大左應該就唔得
住到十幾歲就搬左

不斷睇樓中

翠竹諗落係幾好，平得黎大
交通就見人見智

遲下大裝修，又會升價，不過都幾年後

btw, 買左

恭喜巴打
山上夠靜，景觀開揚

恭喜巴打

又多位業主了

好耐啦

幾時收樓？

其實業主出聲叫買方比埋業主份佣算唔算係犯法/違規?

既然係咁，點解業主唔直接賣貴啲？再自己比錢aa

雙方同意應該唔違規
但應該減好多先咁考慮
因為加大左個首期成本

3月

依家每星期都睇傢俬。。。。。睇左歐化，好正，不過好貴

都係平平地算。。。。

睇緊邊度

新地馬鞍山「雲海」首批每呎均價萬七，折實入場價624萬元起

《經濟通通訊社３日專訊》新地（０００１６）旗下的馬鞍山「雲海」公布首批涉及７１伙單位的價單，價單涉及一房至四房的單位，實用面積介乎３８２至９８３呎。是次的價單呎價介乎１９８１１元至２４０３２元，而總價則介乎８００﹒０３萬元至２１９９﹒６８萬元。
發展商為買家提供２２％的優惠，折實呎價介乎１５４５３元至１８７４５元，價單平均折實呎價則為１６９８８元，折實總額介乎６２４﹒０３萬元至１７１５﹒７５萬元。
副董事總經理雷霆於記者會表示，首批推出的單位定價吸引，並形容為「無與倫比價」，相信將會有加價空間。他又相信，雖然美國將會有機會繼續加息，但香港未必會完全跟隨，相信
２０１８年樓市仍然暢旺。
代理總經理胡致遠補充指，項目將於明天開放示範單位，預料最快將於下周開賣，發展商將會提供５種付款方法，並為鐵路沿線買家提供１％的回贈優惠。（ｋｙ）

又多一位黃大仙巴打

如果要買煤氣爐，工展會做緊減價，頭先去煤氣公司門市開左戶口

有臨約都開得

等巴打好消息

銀行好似要補左地價先受
詳情你問下銀行會好D

無架好似
因為你enjoy 左優惠

唔該巴打 去問下先

熱水爐留比我
睇左咁多位巴打討論，爐頭可能買電

不過我就係到諗 綠表公屋賣到個呎價同房署賣個價又有差價
先想知佢有冇得二按又又按法 個差價都唔少呀綠表

追大貓追到氣咳, 佢話批左出緊信, 跟住之後個流程係點?
24/1成交, 俾大貓拖左好耐, 好驚唔夠時間, 唔知要做啲咩

有無另一間批左?如果有既,唔夠時間都簽第二間先
個D野都係差少少,好過成交麻煩

那有錢,________.jpg

其實賣左自住公屋的人係呢個市用賺左的$根本買唔番一樣size架喎
所以應該傾向keep住間屋

知唔知示位喺邊？示位好好睇，唔買都想睇下

到D仔女大,有自己家庭要分開住,咁賣左買兩間跟其中一面住都OK
或者轉區九龍入新界,咁就可以買番咁上下大既SIZE

去睇左青龍頭果邊 屯門價錢 起居飲食差過屯門

豪景花園/浪翠園?

浪翠園 保養得幾好

唔知係邊

蓋程炒場炒到上樓

大猫要預個幾星期先有offer letter, 都應該夠時間。 當然有第間出左做後備都好

簽左之後同律師樓講聲你簽左邊間，再約律師樓俾埋尾數，我就試過來申請左細猫， 冇用佢但照send 野去律師樓

成交期前兩三日驗樓，，再通知律師樓，成交日就等拎鎖匙啦

恭喜定先

我訂左圈住個兩隻

煮食爐應該用電

佢成日話我有張細貓信用卡未找數, 要俾左statement佢睇証明找晒卡數先出offer letter。
咁岩statement係每月1號出, 又公眾假期, 搞到今日都未有, 人地阿爺乜都唔使check一早已批左, 頂佢!

阿爺offer 差唔多？

想問各位師兄
有1M首期, 月入扣完mpf 後25k, TU應該ok (至少有B), 冇任何分期學債喺身
其實仲有冇咩選擇
綠白表都冇
唔係好想住市區唐樓單棟

當80萬首期 20萬雜費
計盡了 可負擔320萬左右

冇父幹嘛

我就咁計如果以25k
過到壓測只能是借8成及樓價345萬樓下
市區單棟較舊既樓或者細單位
唔知仲有無其他限制

你應該得抽居屋可以選
一係住到遠D細D,但應該選擇不多

努力D 令自己加多D 人工先好過

或者令到自己再廢D,結婚即刻生兩件,唔再加人工
咁可以排公屋

琴晚金多寶冇人中頭獎 , 巴打快d 買

昨晚中2獎可以買400萬樓做首期

市區舊嘅單棟其實做唔做到30年

要一座座睇

冇得抽, 綠白表都冇
其實拎住1M基本上一定係過哂資產限額，但人人都知1M根本唔夠買出面啲樓

阿爺H+1.28, 大貓H+1.29, 其他一樣, 跟住叫大貓做H+1.28, 搞到今日都未得
但出糧用大貓所以想用返大貓

之前有人話有LIFT唔過40年應該得
但最好有心水都係去銀行問一問

冇父幹，靠自己
已經唔諗供樓後生活質素嘅問題 (好彩買到嘅話)

又係咁，我之前都係等大猫，因為用佢出糧

自問冇乜向上流嘅本事
份工係好在穩定

一個人定兩個人收入？識到女肯一齊供唔同計法

點會唔夠，係你唔夠入息
有無男／女朋友，家人可以擔保？ 有就夠
55萬可以拎走4球O既樓
壓測好似3萬7-8 人工左右就穩陣

呢度大把巴絲打無父母轟靠自己上車，努力啦

差0.01就算啦,搬晒D錢去阿爺個ML度算,寫張票就得

我見之前有人話淘D木家具質素唔好有機會有
有淘野?

咁算啦!巴打努力D再搵下盤

其實我都想問一開始應該點
行入地產鋪話想搵盤, 我諗AA聽到我入息都以為我運吉

想請教九龍區400萬以下單支
樓齡46年會唔會太舊?

想近地鐵站又想住大D
唔怕舊，但就好怕借唔足9成
又驚遲多幾年換樓賣唔返出去

巴打你生不逢時，早幾年仲大把屋呢個價$。

我早幾年入市個個都話貴，當時諗住係接火棒，但想同居又唔想租樓，所以最後都決定入市。
以前仲成曰諗如果係70後或者係80年出世果d就好，點知而家90後果仲慘 (中等收入如果想買樓)

你唔使講入息既,睇下有無D盤差唔多價
專注幾個地方既樓先再問AGENT有無個種單位既盤

46年應該做唔到30年,上限好似加埋75年,少DD年期
你再賣應該下手接更加做唔到按揭
一係買大D既屋苑,咁銀行見大屋苑或者好做D

有d 人鐘意定定地， 份工就慢慢做，我第一份工做足十二年 ,我都算係鐘意穩定

所以人工大落後

之後的起心肝轉工，係轉到，但好唔慣，同上司又相處唔到，最後賠錢早走加要睇精神科

之後平均兩年轉一次工，而家呢份工做左兩年幾，都幾穩定又唔忙。 一年要出一兩次trip 咁， 下星期去東京出trip一星期

有無心水地區?定大西北/北區/離島都OK?

你成交前幾耐先簽?

唐樓定洋樓？
預左未必借到30年先
可能得25年左右
同埋唔肯定做唔做到9成
呢D case 一定要先問楚銀行

一個月，我驚出問題，預好多時間

你係有MC定無MC?
我無MC 20日唔知得唔得呢?
因為律師樓話今個月頭都得

大貓特別麻煩, 想快都快唔到

咁要睇睇
但講真TKO個價唔合理, 私樓賣到上千萬

我都係好好彩，做左4年都浮浮沈沈唔順利，好唔開心
之後毅然行第二條路，而家都算工作安穩可以擺多啲時間係生活，又可以諗置業

我唔會話鐘意穩定係錯
只係你take 得呢個option自然會得到某個結果
你總要make a choice, 無可能賺盡
你take 左呢個就唔好後悔點解自己唔得
條路自己揀，仆街唔好喊

其實你首期夠買五百萬樓連稅雜費
係人工唔夠
你只要搵到人做擔保（果個人有最少萬三收入就掂）就一定上到車

我個份都係女人上司 , 相處唔到

而家間公司好有趣 寫就寫男人做上司，不過係倫敦，但香港公司大阿姐又會管埋我， 不過so far 好得佢歡心， 相處冇問題

有冇人覺得新世界40年按揭係值得政府參考

洋樓
咁即係50年以上更加唔洗諗
如果計埋過多幾年換樓
樓齡應該最高set響邊

心態決定一切
好認同呢樣野
件事帶俾你負纍定係動力取決自己

而家心態唔同啦，遇到問題同壓力都知點算

ICC
萬六又唔算超貴 不過今次出啲盤好似唔係好望到海，望返迎海馬鐵站個邊

呢度唔少巴打係過來人，都係靠自己
仲要一條友過壓測，唔駛 啵

加油增加收入啦

同埋我想問，我知網上好多盤或者出面啲廣告都係假
但如果見到個盤有興趣，可以聯絡website list 咗個AA咁問? 會唔會伏

其實得自己一個人 仲要係女仔
急住買樓為咩呢？

三萬尾就自己一人可以頂大約400萬樓既壓測
自己睇住做啦

無啊 如果有綠白表就無煩惱了 所以最尾揀左私樓
岩岩手痕幫你篤過機 如果計得好盡最多可以負擔到3.7m樓價既樓 咁當然預鬆d會好d啦
九龍區我唔熟但我估應該無乜3.5m樓下既貨 如果大西北都仲有dd西鐵附近單棟應該岩價位既
我個陣仲搵緊樓都日日上gohome 28hse 591個d網睇 可以睇下岩自己要求既盤filter淨幾多個 (雖然好多假盤 )

岩岩做完, 20日內連埋上mc, 中間仲等左4,5日銀行出statement補文件....

新傢俬有問題

每人有自己需求O既，呢樣我幫佢講說話

有盤既，你無興趣者

買到乜講穿左係睇首期，同收入

你擔心買唔起升正路d

之前一路冇乜留意開，要開始多啲留意啦
再唔開始，真係唔驚等多幾年再升多啲更加買唔起
講到底自住有需要嘅，都要買架啦

家家有本難唸的經

大同新村我都諗過
係遠左少少
果然舊樓要屋苑先得

其實HKMC個網白紙黑字寫左話最長批75減樓齡
理論上45年樓都做到30年按
但實際上都要case by case睇

屌 我識親D女都冇儲蓄

有MC 20日都搞得掂?

圈子不對

大同新村都話遠

正工
我之前份工人工唔錯，加上公司高層比好多機會我，但成日要去台灣同星加波，日日要應酬飲酒食煙，攪到個個月都無時間陪女朋友同屋企人，精神緊張到爆，脾氣勁差（對家人）。果時仲諗緊30歲前要升到去起碼team head,博到盡，但後來發覺好多野唔係努力就想當然 而且身邊既人先係最重要，之後轉份低人工少少，但可以hea既工，多出來既時間就輕輕咁攪自己既私幫野。收入多過以前又輕鬆左。

講咁多係想講，有時命運真係自己選擇，開心有開心咁過，輕鬆都可以過得好好，只要肯花多少少時間去plan下，人人都可以過得好好。同買樓一樣，今日你買會好驚跌，個個食屎專家都叫你唔好買，但只要諗下自己有無需要，理9佢幾錢，用未來既錢去fix住既cost,就算坐艇都起碼有個家。個心定左，做野都醒神好多。

YES, MC 兩日已經AIP...

我有MC,借七成

香港人精神

因為而家果度太近地鐵站了
但都諗緊住遠少少
起碼靜返d

去細行問啦 地膽啲

容巴

幾錢

未住慣，未知交通對自己實際影響

希望無事

如你諗住搬出黎住 咁係有需要既
不過咁紋水 你又唔係趕住結婚
個人覺得唔急於一時姐
廿幾k交埋雜費 真係無錢淨...

唔係，買431........
唔係高層

唔自爆了

3月收樓，2月中就新年，按揭d 野追緊d

咩事巴打？
按揭幾日前追過，要等

1月尾正式收樓，想問問正式成交個日有咩要攪？

已經幾約緊早一日上去睇多轉

個日無野攪，剩係拎鎖匙就得

成交前一星期左右，律師會搵你簽文件、按揭契等文件，你也要準備好剩低既首期款項，開票俾律師行

你都可以問律師，叫佢同新屋管理處問下單位有冇投訴（或者被投訴）事項

同對埋管理費d 尾數

講漏左呢項，謝謝
仲有差餉地租條數要對

CC台一講去戲院睇戲貴，屯門L可以揀，40-50蚊都得，巴黎紐約戲院，唔知係咪全港最平

柴灣做過$28

新開個時

560

兩間都裝修，之後應該無咁平

點都冇市中心UA貴

不過我好少去戲院，屋企有影音唔使迫

藍光碟去黃金買強國水貨版，120/3隻，有Adele演唱會，簡直窮鬼恩物

V巴你都叫窮

依家經營戲院好難嘅，要睇比錢同唔比錢喺屋企睇都得

只係冇首輪，好多人有影音系統，大電視機，坐係屋企sofa睇舒服過戲院，隨時想睇就睇，唔使限時限候，去戲院係做情侶生意，結咗婚嘅都幾難賺佢哋錢

都唔洗話好好設備，坐係屋企舒舒服服都已經夠

真。窮鬼

咁我都想好似你咁窮

加左$2

$30

荃灣工業地高價批出 料刺激區內業主提價 (19:15)

【東網專訊】荃灣馬角街工業地皮以約7.258億元批出，每方呎樓面地價約3,598元，創本港工業用地新高紀錄。美聯工商董事陳偉志認為，是次中標價理想，預計連同地價及建築費在內，每方呎發展成本將約6,000至6,500元，而賣地消息相信亦會刺激同區工廈業主調高放售價。

陳偉志指出，傳統而言，荃灣海盛路附近一帶的工廈屬旺段，早前也接連錄得多宗高價成交，包括多宗全幢工廈買賣，反觀今次批出的馬角街地皮，位置並非區內一線地段，交通也未算十分方便，但仍能以全港工業地樓面呎價新高的價錢批出，反映是次成交價頗為理想。

他續指，新鴻基地產(00016)現時於同區亦有數據中心，是次新意網(08008)中標馬角街地皮，估計或會把地皮自用，不排除發展為數據中心，以讓兩者產生協同效應，而是次的項目中標價連同建築費計算在內，預計每呎成本約6,000至6,500元，相當於約12至13億元的水平。

陳偉志又預計，今次賣地對同區二手工廈，實屬利好消息，加上政府去年提出，將研究重啟活化工廈政策，預計稍後荃灣一帶的工廈業主，將會略為調高物業叫價。

//湯巴fatfat

示位應該icc
但唔sure 如果堅去自己double check

等緊我去買

巴打加油
捱過就係彩虹

美聯有冇得用信用卡俾佣金？

Yes ICC
以為會貴過萬七蚊呎...但今次出個啲好似係背海面山多

好得意
但佢地實在太頑皮！

我最愛係屋企同d狗仔一齊睇樓

vic巴係扮真窮鬼
你別號係樓皇!

個post 推得咁快睇唔切
想問問放租有冇話要買埋洗衣機等等電器
我個到連抽油煙機 煮食爐都冇

冇用嘅，要自己帶碟去，叫做有100'' 屏幕Dolby音響系統咁，一般貨色，仲要$$，冇人幫襯嘅

俾一班人攪 gathering 掛

基本冷氣、煮食爐、熱水爐、洗衣機同雪櫃咁，有啲冇雪櫃

有問題
有咩fb group?

絲打

新盤UPDATES：雲海響頭炮 2018混戰揭序幕 (20:40)

【東網專訊】2018年新盤開售潮揭開序幕！新鴻基地產(00016)旗下馬鞍山雲海搶閘開價，首張價單推出71伙，平均呎價16,988港元，料貴絕同區新盤開價。項目示範單位周四(1月4日)起開放，最快下周開售。

●2018年第一盤！雲海首推71伙 折實平均呎價近1.7萬
2018年首個新盤搶閘開價。新鴻基地產副董事總經理雷霆表示，旗下馬鞍山雲海首張價單推出71伙，平均呎價16,988港元，形容為無與倫比價。首批包括一至四房。

資料顯示，長實集團(01113)旗下同區星漣海，去年3月首張價單推出93伙，首張價單平均呎價18,415港元，扣除所有優惠後，折實平均呎價13,961元。是次雲海開價較之高逾21%，料創同區新盤開價歷來新高。

●雲海示範單位周四起開放 最快下周賣
新地代理總經理胡致遠說，馬鞍山雲海首批全屬標準分層戶，折實最高呎價18,745港元，最低呎價15,453元起，折實最高售價1,715.7萬元。周四(4日)起開放示範單位，最快下周開售。

●馬鞍山區二手屋苑上月平均實呎1.2萬至1.6萬
中原地產提供資料顯示，馬鞍山區屋苑去年12月的平均實用呎價介乎約1.2萬至1.6萬港元，其中迎海一期平均呎價約14,550元，迎海．星灣約15,800元，迎海．星灣御則約16,300元。至於區內傳統大型屋苑新港城的平均呎價約15,970元；雅典居約13,382元；雅景臺約12,180元；聽濤雅苑約12,200元。

●何文田皓畋加推143伙 折實平均呎價27053元
嘉里建設何文田皓畋加推第7號價單，涉及143伙，價單平均呎價31,641港元，可享最高14.5%折扣優惠，折實平均呎價27,053元。另外，該盤今日(3日)開放3個於第3座的現樓連裝修示範單位予傳媒參觀，單位於第3座23樓A、B、C室。

●KADOORIA連天台戶售9548萬
中信泰富旗下何文田KADOORIA今日(3日)沽出嘉道理道119號7樓單位，成交價9,548萬元，是次買家可獲「百年一遇」現金回贈及「傳承經典」置業優惠，同時可獲認購兩個車位之權利。該單位面積1,676方呎，天台面積1,532方呎，呎價56,969元。

●迎海‧御峰其中一伙加價5%
馬鞍山迎海‧御峰15座5樓B室，面積1,632方呎，價單售價由2,556.3萬元，調升5%至2,684.1萬元，呎價16,447元，該單位已兩度加價，累積加幅約7.1%。上述單位於1月7日起發售。

●迎海‧駿岸其中1伙加價5%
馬鞍山迎海‧駿岸7座19樓A室，面積1,453方呎，價單售價由2,462.8萬元，調升5%至2,585.9萬元，呎價17,797元，該單位已兩度加價，累積加幅約13.4%。該單位於1月7日起發售。

●喜遇高層戶逾845萬沽創項目新高
英皇國際(00163)旗下長沙灣喜遇售出28樓B室，實用面積410方呎，成交價845.24萬元，創項目成交價新高，折合實用呎價約20,616元。項目至今累積售出133個單位，套現超過6億元。

●遠東發展：今年樓價料最多升15%
遠東發展(00035)集團高級營業及市務總監方俊預計，今年樓價將上升10至15%，特別看好民生盤及豪宅的升幅。他又指，集團除了長沙灣傲凱外，年內亦會推出大圍單幢項目，今年第2季將推出於元朗洪水橋的4幢別墅。

●恒基林達民：樓價至少升1成 各類住宅俱好
恒基物業代理營業(一)部總經理林達民表示，預計今年樓市至少有10%升幅，所有類型住宅均向好，集團今年將推出10個項目，提供約2,000伙。

●新世界去年累售逾1620伙 套現160億創3年高
新世界發展(00017)營業及市務高級總監楊文稱，集團去年累售逾1,620伙，套現逾160億元，創三年新高，預計今年樓市穩步向上，特別看好豪宅及港島區項目。

●柏逸連沽4伙 PARKVILLE加推14伙應市
新界西北區新盤熱銷。新世界發展元朗柏逸剛連沽4伙，全屬第1座D單位，成交價由537.3萬至624.4萬元，呎價11,078至12,743元。項目至今累售71伙，套現近4億元。

同系屯門THE PARKVILLE剛亦沽出9樓A單位，實用面積843方呎，間隔四房，成交價1,084.9萬元，呎價12,870元。項目累售65伙，套現逾6億元。發展商有見市場對三、四房大單位需求殷切，落實加推項目14伙於星期日(1月7日)發售。

●會德豐梁志堅：料今年樓價升幅達5至10%
會德豐地產主席梁志堅表示，預計今年樓價有5至10%升幅，而豪宅則有逾一成增長。至於集團負責銷售的山頂Mount Nicholson，早前成交呎價逾13萬元，奪得亞洲分層樓王寶座，他表示有信心項目呎價再創新高。

煲下先

就咁睇，好差下。。。。。

我租緊呢間就只有熱水爐, 煮食爐同三部冷氣

洗衣機就算都唔敢用, 唔知乜人用過

大個仔啦...google 下啦巴打

其實包得越少，業主重唔使煩

【拆息回落】1個月Hibor跌近0.07厘 創09年最大跌幅

港元拆息今日全線回落，與供樓按息相關的港元一個月銀行同業拆息（Hibor）比上日跌0.0655厘，報1.12厘，創2009年1月以來最大跌幅，已連續四個交易日下跌。

此外，隔夜拆息亦跌0.2348厘至0.4443厘；一星期及兩星期拆息分別報0.7568厘及0.8436厘，各跌0.0914厘及0.1厘；三個月拆息則微微跌至1.3029厘。

長息方面，6個月拆息報1.355厘；一年拆息報1.5282厘，均輕微下跌。

大家好快又可以叫返凍飲

恭喜晒！香港人太有錢 買樓好似買菜咁，btw 我都係牛屎區業主，如無意外今個月收樓

咪都係 cap rate

我買完電器，但租約寫明唔包維修得唔得

反而有少少怕佢係咪未諗清楚 - 住果度, 冇自己座駕, 都真係幾頭痕下

如果寫明唔包，咁壞左租客唔整你個電器，係咪可以自己買過件用，掉左你舊個件？

煤氣公屋幅圖更新竟然有1款熱水爐同1款煮食爐賣晒

打搞各位巴打

一直齋睇大家買樓裝修自己無份出聲

我個朋友兩老無做野有層七球既樓
佢想問可唔可以揾女朋友做擔保按一百幾廿皮出黎做首期

都唔會既，心諗住最緊要係買黎住。
遲早都買，同埋尺價都係11-12K。唔想第時d兩房都要600萬 先黎後悔

然後買樓個名就係你個朋友? 供都係你個朋友一腳踢?

唔係已經要啦咩

仲有d係500中 不過睇完唔想買

邊個還個百幾萬

諗清楚就好。 11-12k算平

兩個都有做野有收入 不過無首期

成個東九龍想搵個心水d既屋苑都無
最新淨試正就係啟德 但貴到痴線

我覺得太貴

咪係
真無聊 不如用來做其他野

[sosasd]

其實個個係到炒啟德概念，都唔個個到有咩好

利申：細個住13街，日日睇住啲飛機升升降降

搞gathering直接book clibhouse裏面間party room就算

仲要係兩邊mortgage

同系屯門THE PARKVILLE剛亦沽出9樓A單位，實用面積843方呎，間隔四房，成交價1,084.9萬元，呎價12,870元

係咪天生樓？
呎價唔貴wor
依個價即刻賺錢

一人mortgage一邊
一邊多一邊少

琴日入過去，今日再入去訂埋，超好生意，幾隻已經冇晒現貨，安裝都要等

依張圖真係講得好岩呀

如果係供滿咗嘅樓(現契樓)
好似可以最多按兩成半出黎

利申 年頭問過馬拉松銀行
諗住按錢出黎幫兩老做啲定息投資
或者買多層收租
老母一嘢”你係咪想我地屋企變銀主盤 訓街” KO咗

想揾荃灣以東火炭以南觀塘以西大海以北

交通方便 新淨
你睇下東九龍有邊個屋苑樓齡少過十年
其實我都幾鐘意譽港灣 不過佢最細個單位都要7m呀

你個範圍比我大 應該易搵過我

供滿左

還唔起就驚姐

我有朋友都係咁，傾得掂既 又做足功課 你有咩其他concern?

我驚自己有咩睇漏
想問下睇下有無過來人分享下

不過我要6球以下

恭喜晒收樓
準備煩裝修啦
同埋唔知你慣唔慣搬去牛屎區住

你預算幾多

點解唔淨係用你個名去做按揭吐d錢出黎而要兩個名如果你收入足夠？

我再去銀行問一問先
兩邊用曬我個名應該做唔到足8成按比我嘛？

想問衣家新造按揭咩利率？
我年幾前仲係h+1.55，衣家個個月都cap咁，好彩冬天唔飲凍飲

6m

我都係

屌 聽日即刻去 仲差個煮食爐同抽油煙機 熱水爐仲係儲水式 想換埋佢

我就係想佢咁，唔好煩到我，有咩佢自己搞掂，d野隨便dum

咩係凍飲？

樓價UPDATES：辣招鬆綁盤3年升值5成 (21:19)

【東網專訊】不少單位3年辣招期滿，樓價升幅高逾50%。荃灣環宇海灣有中層三房戶以逾900萬元售出，3年升值54%，帳面獲利逾300萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●區外換樓買家以1,270萬元購入北角城市花園13座低層G室，單位實用面積809方呎，以3房間隔，座向東面望園景，實用呎價15,698元屬市價，單位8年升值約90%。

●北角明暉大廈A座高層04室，實用面積229方呎，開放式間隔，向北望全海景，以460萬元沽出，實用呎價20,087元，成交價創該物業歷史新高。據了解，原業主於2010年5月以208萬元購入上址，持貨至今逾7年，帳面獲利252萬元。

●西灣河嘉亨灣5座低層G室，實用面積498方呎，兩房間隔，以940萬元易手，實用呎價18,876元，買家為用家。單位4年多漲價287萬元。

●西灣河嘉亨灣1層極高層A室，實用面積約658方呎，三房連套房間隔，以月租約3.2萬元租出，實用呎租約為48.6元。

●小西灣藍灣半島8座高層E室，實用面積601方呎，三房間隔，獲買家以880萬元買入，實用呎價14,642元。

●太古城海天閣中層H室，實用面積759方呎，三房套房間隔，以35,500元將單位租出，實用呎租46.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●荔枝角曼克頓山錄本年首宗成交，屋苑6座高層B室，實用面積1,135方呎，採三房間隔，另設工人套房，座向東南方，望開揚市景。單位最初開價2,600萬元，買賣雙方經連番議價後，最終獲同區換樓客以2,530萬元承接作新居之用，實用呎價22,291元。

●將軍澳清水灣半島5座高層D室，實用面積524方呎，兩房間隔，減價7萬元，獲90後上車客以678萬元承接，實用呎價12,9392元。

●長沙灣昇悅居6座中層D室，兩房間隔，實用面積491方呎，原開價約818萬元，減價約9萬元，以809萬元易手，實用呎價16,477元。

●九龍站君臨天下3座高層A室，實用面積1,054方呎，三房套房間隔，連車位成交價約5,500萬元，實用呎價52,182元。

●將軍澳富康花園1座低層G室，實用面積592方呎，三房間隔，剛以綠表價550萬元成交，實用呎價9,291元。

●將軍澳新都城1期4座高層A室，實用面積526方呎，三房套房間隔，以769萬元成交，實用呎價14,620元。

●奧運站瓏璽1座低層B室，實用面積約1,043方呎，三房套房間隔，望海景，以2,960萬元易手，實用呎價約28,380元。

●九龍灣德福花園L座低層1室，實用面積515方呎，兩房間隔，以676萬元獲買家承接長線收租，實用呎價約13,126元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●樓市氣氛熱烈，鄰近港鐵站的簇新屋苑獲得買家垂青。荃灣環宇海灣3座中層C室，實用面積694方呎，屬三房間隔，望開揚城市景，以908萬元沽出，實用呎價13,084元。據了解，原業主於2014年6月一手購入該單位，當時作價590萬元，持貨3年多帳面獲利318萬元。

●換樓意欲上升，洋房承接力理想。大埔康樂園10街雙號屋，實用面積2,520方呎，以4,100萬元易手，實用呎價16,270元。上址為原業主於2001年以1,100萬元，期內帳面獲利約3,000萬元。

●屯門海麗花園1座高層G室，實用面積412方呎，以兩房間隔，有區內租客見單位附設部分家電，可即租即住，因此以每月1.1萬元承租，呎租為26.7元。

●青衣青怡花園4座高層F室，實用面積343方呎，兩房間隔，以516萬元沽出，較前一日的紀錄再多1萬元，短短兩日兩創兩房新高價，實用呎價15,044元。

●元朗翹翠峰2座高層B室，實用面積819方呎，三房套房間隔，原叫價1,000萬元，終以980萬元售出，實用呎價11,966元，創同類單位新高價。

●屯門華都花園3座中層H室，實用面積414方呎，兩房間隔，原開價460萬元，減價10萬元，以450萬元易手，實用呎價10,870元。

●屯門兆康苑S座高層2室，實用面積431方呎，兩房間隔，自由市場成交價409萬元，實用呎價9,490元。

●元朗尚悅11座高層C室，實用面積660方呎，三房套房間隔，買家租轉買，近以695萬元成交，實用呎價10,530元。

●深井碧堤半島8座中層A室，屬事故同層單位，實用面積約755方呎，為三房套房間隔，享海景。業主約於一個半月前放盤，原開價約1,000萬元，最後以960萬元市價沽出，實用呎價約12,715元。

●馬鞍山天宇海3B座低層C室，實用面積743方呎，三房連套房間隔，以900萬元易手，實用呎價12,113元。

●馬鞍山嘉華星濤灣1座中層F室，實用面積492方呎，兩房間隔，日前以715萬元易手，實用呎價14,533元。

●沙田河畔花園B座高層2室易手，實用面積269方呎，兩房間隔，以440萬元獲承接，實用呎價16,357元。

●大圍名城盛世2座低層北翼A室，實用面積688方呎，三房套房間隔，日前以1,000萬元易手，實用呎價14,535元。

●屯門瓏門2座中層D室，兩房間隔，實用面積約480方呎，以約763.8萬元成交，實用呎價約15,913元。

加息供多咗錢茶餐廳叫熱飲，減息就相反，由HIBOR升跌影響，低調樓po業主共識

●屯門瓏門2座中層D室，兩房間隔，實用面積約480方呎，以約763.8萬元成交，實用呎價約15,913元。

●屯門兆康苑S座高層2室，實用面積431方呎，兩房間隔，自由市場成交價409萬元，實用呎價9,490元。

炭巴fatfat

啱啱 draw down 左 h+1.28

簽左臨約了

依家係咪按保都要供，咁轉按嗰陣唔會蝕？
係申請按揭嗰陣洗唔洗同銀行講埋？

咁點解而家仲會有凍飲？

恭喜

業主肯減？

恭喜
低水盤可遇不可求

咁你只係包最基本郁唔到個D就算啦!
雪櫃,洗衣機就唔使有
只係要冷氣,熱水爐,煮食爐呢幾樣
壞既你咪叫租客搵師傅報個價比你睇睇,OK就叫佢比錢整先
下期租扣番比番張單你
呢D應該都係業主最基本既義務

白居二恆常化

女人終於有用

現祟好咩... ?

舊舊地我ok

考慮下龍蟠苑？地區購物交通都冇得輸

前排終於求左婚，可以開始搵樓
原本一路諗沙一細單位，點知一個月貴1x%
不過唔理喇，遲下睇下agent 有冇好介紹啦

無上黎一排，搞咩樓價又狂升到好似坐火箭咁

你budget同大小幾多

777話政府冇打算打擊樓價，係商品，大家見冇平嘢又嚟過

跟依家個成交價睇，如果想五球內入到最細單位，會唔會太唔實際？事關我預左裝修（當30萬先），所以殘少少都無所謂。

其實同個agent 傾有冇咩技巧/要注意ge 地方

恭喜巴打求婚成功

行過兩步睇埋河畔區啦，細d 但平d

五球沙一仲有呀

同AA 傾唔好信晒佢lor , 有d 野會老吹

伊兩年睇住上車盤大家講緊既4球到而家想搵5球既上車盤

四球仲有gei, 殘d 同地點差d

如果搵足兩年都買唔到
不論心態或銀兩,都應該真係買唔到

284果d廚房廁所好難用，304就大窗台，當日我睇完覺得327最實用，可惜價已升

如果沙田新樓，御龍山定名城好的

既然買300呎唔夠都得
點解唔考慮下用差唔多錢買金獅?大少少喎

衣家d業主都好醒，好多時都企硬唔多點回價。

所以好彩上年買左

市咁好，減乜鬼 到你係業主賣樓果陣都會係咁

依家個價真係普通市民無法承受
就算2公婆都打工都未必供得起，更大獲係個首期+裝修都接近150個

覺得樓市好似美股咁

個個都諗緊賣平左買唔番點算

係呀。 睇下邊間著數多

CLS, 以為個世界圍住佢轉

睇100間結果咪又係追貴貨買

建議翻睇 八十後求生隊長既 blog
其中一篇都話而家二手可以放出黎既盤係接近零，15% BSD 夾死晒所有想換樓既業主

不防考慮下沙中偉華好運果D ， 沙田站上蓋，交通方便D又平D。 係樓年大幾年，下面多強國人

同埋衣家1房既愈來愈少400萬內；2房既愈來愈少500萬內

今年層樓差唔多升左100萬。 以正常打工仔每個月儲一萬，要儲8年先儲到 感覺好荒謬

呢個事實
我上年就係見住佢一出15% BSD
知道未來一定越黎越少二手供應，仲等乜春，要買啦
所以快快手去買樓

遲d最驚係有樓果d人再按舊錢出來買，到時未上車果d就係咁先

而家係睇住6球來升

幾時都話Lam巴藝高人膽大

惡性循環,香港係實現資本主義既表表者

佢大好友，但中晒

留名等睇破6球，按揭保險公司無生意等執笠

唔駛驚 根本已經係咁樣玩緊
你睇幾多老豆老母按左層full paid樓俾仔女做首期

只可以講qe 做成既惡性通帳反映晒係樓到

上年二月開始睇沙一，當時327 兩房開4.3m 咋

最後唔鐘意佢啲間隔，買左第二到

唔好講沙一啦 舊年同期4m幾既樓呢家都上晒5m啦...

沙田中心係方便， 但樓下日日咁多人，市中心多車又嘈，偉華中心就未做維修，舊些少

係，大把有錢人
有d買左之後租出去等人供，按舊首期出黎就得 做銀行個d仲爽，息又底d

沙一而家
327尺 500萬
284尺 450-470萬

再搶落去 284尺破5球真係好癲

沙田第一城13年有親戚拎住一百萬想買個近400尺建築面積嘅
我同佢講實用得300尺出d 要近290萬唔抵
結果家陣要成500萬

20萬做租租

樓市快訊 樓市快訊 地產新聞 其他
天匯4房單位 呎租86元
|S M L

2018年1月4日 10:14下一篇
樓價持續上升，帶動住宅租金向好，西半山天匯4房單位，月租20.3萬元，呎租86元。

該單位為天匯中層B室，實用面積2,355平方呎，屬於4房間隔。業主為內地客，去年初才以約2.27億元購入單位，日前以20.3萬元租出，呎租86元屬於理想租金水平，但業主租金回報僅約1厘，若扣除管理費等雜項支出，相信租金回報不足1厘。

我係1月，當時budget4球，所以睇唔岩

有咩推介

我都以為係，報左7間，唔似有影響到

名城好多大陸人
御龍無啖好食

有冇人用過28hse放租，有咩要注意？

偉華希爾頓個邊算好

希爾頓做左維修但唔知個涵點

都會，不過一方面細，第二交通爭好遠，其實唔多prefer，但點都會睇下先再算
馬鞍山大圍都會望下

或者根本唔諗住買 想一直觀望

指定答案 各有優劣
名城生活起居方便 御龍山清靜舒服

我都好彩2016年尾買左

大家都好熟沙田
等我真係睇左到時再問下大家意見

我都有同感

我住過個區八年，我覺得交通好好

大把巴士，朝早過海仲有西隧特快車，行去馬鐵站就十分鐘內，買送又有沙角村街市，商場就去市中心啦。 我就覺得好過沙一，座數少d 冇咁迫

我四歲搬入沙田，住左三十幾年

沙田中心近排已經瘋狂破頂又好好租
呎租over50蚊

d 則就一般，大窗台，小甜甜樓係麻麻

長崎巴撈底專家

lam巴

事關其實我住緊沙一，一路都以為河畔唔夠巴士。
多謝曬先，我再研究下

名城係香港的中心

但Lum sum大唔係人人食得起

唔係啦
只係有成家立室的需要

一脈相連九龍塘

所以依家中價樓反而吸引左
沙一個呎價仲貴過駿景園

樓上巴打講起第一城同偉華, 依類眼鏡房係咪最好扑左其中一間房, 好似好難擺位咁 [sossad]

有機過去河畔食下野就知

x哥真識講野
值得學習

實用太細就一定要，唔係個廳會好細

變一房將來會難賣左

新post我唔開，請其他人接

差唔多又爆啦

今個round忽然快左

要明白點解d人要買兩房，就係人多，得返一房點住，兩個人住既budget又有限，就會搵細一房

啱啱大貓出左1.29%

等埋其他兩個

1.2幾都冇分別，睇回贈好過

【獅子山下黃大仙區吹奏！】低調置業討論區(92)

新post

r 下現金卷

回贈咪又係1, 1.6, 1.7

thx lam巴
你是最好的

講開回贈，唔係回落個loan size 度？

回左落我戶口，多左幾皮買電器

回1.7%
無驚喜

d terms 其實好近

主要就返自己出糧個間

不過我仲諗緊按保借唔借埋。。。。
4萬幾可以全清

如果兩年後諗住轉按，依家全數比左，會唔會好蝕？

御龍山

1001